Tuli ette Jaan Mutso ja kaebas: tema on Johan Mutsole alnimetud Kraami, kui ka raha andnud ja nimelt:1.			ühed shleid			wäärt 2 rubl		2.			ühed taosted			wäärt 2 rubl.		3.			2 wakka kaaro			wäärt 3 rubl.		4.			4 külimito lina seemnit			wäärt 4 rubl		5.			1 wakk nisu			wäärt 4 rubl. 50 kop.		6.			17 wakka kartohwlid			wäärt 10 rubl. 20 kop.		7.			raha			wäärt 3 rubl		8.			rendimaksa raha antud			wäärt 45 rubl.		9.			raha			wäärt 9 rubl.		10.			kaks kuhwrit			wäärt 8 rubl. 50 kop.		11.			üks säng			wäärt 1 rubl. 50 kop.		12.			raha			wäärt 8 rubl.		13,			13 naela linu			wäärt 1 rubl. 65 kop.		Summa			102 rubl. 35 kop.		
ja nõuab seda kaebatawa käest kätte.
Johan Mutso kaebtuse üle küsitud, ütles punkt 1 õige ja pkt. 4 üks wakk lina seemnit saanud olewat 3 rubl. eest, kui ka pkt 5, 9, 10, 11 ja 12, aga muid punkte ei ole tema mitte saanud; pääle see on temal Jaan Mutso käest ühe wakka rükki jahu eest 4 rubl. 50 kop. saada, mis Jaan Mutso mitte ei salga.
Möistus: Johan Mutso peab 36 rubl. 50 kop. 8 pääwa sees Jaan Mutso hääks wälja maksma.
Peter Kripson XXX Hendrik Piirson XXX Kotta Wossmann XXX Kusta Iwanthal  XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860. §772 - 774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi Körgemat Kohut tahab käija ja ei olnud Jaan Mutso mitte sellega rahul.
